(重post) 從明居正團隊嘅建議檢討抗爭策略

首先貼返之前 黃金桂烏龍 巴打原post嘅link：

明居正團隊給香港手足的建議

當晚嘅直播本身要課金睇，然後DON TSE尋晚自己都整咗條比較簡短嘅youtube片去重覆論點，即係唔駛俾錢都睇得：

我覺得有幾點值得我哋思考，可以深入少少討論：

第一，從各國利益考慮出發，增強外國支持香港及圍堵中國嘅動機
我哋一直以嚟喺Twitter比較集中喺強調香港嘅處境，呼籲外國人Stand with Hong Kong，呢樣固然要繼續，但係當停留喺道德層面，外國人嘅支持可能就停留喺口頭上。如果我哋分一半精力去強調中共嘅滲透如何危害外國人安全，就有機會令佢哋因為自身安全而要求政府對中共出手。例子包括：中共對WHO嘅滲透以及隱瞞疫情導致武漢肺炎全球爆發、華為喺手機設置後門俾中共監聽、中共不停拆教堂逼人掛習近平畫像等等。
換言之，係增加外國民眾對中共嘅厭惡反感，甚至驚恐，令佢哋向政府要求停止同中國合作。同時亦配合美國發動嘅意識形態戰，令全球反共嘅氣氛更加升溫。呢樣嘢如果係Twitter戰線做，雖然唔夠遊說團隊打國際線直接，但係好處係Twitter接觸面較闊，可以將資訊好快咁傳開，有一定嘅價值。

第二，避免以己之短攻敵之長
佢嘅講法係武力上唔好硬碰，但係我覺得呢方面香港人已經相對清楚，近來都好少主動去硬碰。不如更進一步諗喺戰術上避免硬碰，從一開始就be water。意思即係話徹底改變遊行嘅形式，從聚集開始就已經冇指定地點，以後直接喺全港各區多人行嘅地方，定時定候一邊行一邊叫口號或者舉牌，隔幾分鐘又重覆。
當然比起傳統遊行，缺點係比較分散，但係反正而家黑警都係一早部署喺聚人階段就打，倒不如就分散到每個地方都可以，等黑警無從部署。只要參與人數夠多，即使分散都足夠做到遊行嘅聲勢。

第三，黃店同良心傳媒嘅合作互利
香港比較支持抗爭運動嘅媒體以網媒居多 (紙媒得蘋果)，最突出嘅就係蘋果同立場：蘋果財政困難到叫人幫手訂閱，立場雖然冇乜聽財政問題，但係印象中都有經濟上嘅壓力。同一時間，黃店好多時都係小店，宣傳唔太多，提升知名度主要都係靠黃藍地圖，效果有時都唔太理想，人潮往往集中喺本身知名度較高嘅黃店。
如果兩邊合作，黃店透過喺媒體落廣告吸引顧客，而媒體又可以透過廣告費增加收入維生，就有機會形成一個良性循環，將錢越滾越大，一方面可以減輕財政上嘅壓力，另一方面壯大黃色經濟圈，吸引未表態嘅舖頭加入。

第四，五大訴求無異於與虎謀皮，不如直接上山打虎
簡單一句，直接將矛頭對準中共，而唔係糾纏於五大訴求。五大訴求已經漸漸落後於現時嘅形勢，中共一個國安法就已經直接壓落嚟，我哋除咗同中共一戰別無選擇。無論係支持獨立又好支持民主中國又好，呢一刻都應該求同存異，先做好同中共生死相搏嘅覺悟，而唔好好似部份老泛民咁，仍然對一國兩制存有希望，只求喺有限空間內爭取中共施捨民主。

無論同唔同意，畢竟香港本土嘅抗爭都暫時陷入僵局，一齊思考吓繼續落去嘅出路都好

自推

push

遊行一定要舉萬國旗！！！

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好